# Τι θα πω στα slides
- Χαίρετε, σας ευχαριστώ όλους που είστε εδώ για την παρουσιάση της μεταπτυχιακής μου εργασίας
με θέμα βελτιστοποιήσεις στην τοποθέτηση διεργασιών και επεκτάσεις ετερογενή συστήματα στο 
λογισμό διαχείρησης πόρων Slurm.
## Introduction
- Τα συστήματα HPC αποτελούνται από πολλούς υπολογιστικούς πόρους (π.χ. εκατοντάδες χιλιάδες
επεξεργαστές)  οι οποίοι διαμοιράζονται μεταξύ πολλών χρηστών που μπορεί να ανέρχονται
σε λίγες χιλιάδες. Η διαχείρηση αυτών τον πόρων δεν μπορεί να γίνει manually, έτσι τα HPC
συστήματα, χρησιμοποιούν ένα ειδικό λογισμικό, RJMS. Στην εργασία αυτή ασχολούμαι με το
Slurm RJMS το οποίο χρησιμοποιείται απο το 60\% των HPC systems στην top500 list.
- Για να αξοιποιήσουν οι εφαρμογές αυτές τις πλατοφόρμες χρησιμοποιούν πάραλληλα προγραμματιστικά
μοντέλα και κυρίως το MPI.
- Επιχειρώ να  καλύψω κάποιες βασικές αδυναμίες του Slurm μέσω 3 επεκτάσεων που θα σας παρουσιάσω
1. Το Slurm για την τοποθέτηση διεργασιών μπορεί να λάβει υπόψιν του την τοπολογία αλλά δεν λαμβάνει
υπόψιν του το communication pattern της εφαρμογής(δηλαδή πια ζευγάρια παράλληλων διεργασιών επικοινωνούν πολύ)
και τα παροδικά σφάλματα στους κόμβους τους συστήματως.
2. Δεν διαθέτει υποδομή για την υποστήριξη εικονικών μηχανών
3. Δεν υποστηρίζει διαφορετικά resources όπως λογική υλοποιημένη σε FPGAs πέραν κάποιον προκαθορισμένων όπως CPU, GPU, μνήμη
## Slurm
- Πρωτού μιλήσουμε για της προεκτάσεις θα σας δώσω μια σύντομη εικόνα του Slurm
- Το Slurm αποτελείται από 3 κύρια συστατικά: Τους controller daemons, τους compute node daemons και της εντολές χρήστη
- Ο Slurmctld είναι ο βασικός controller daemon ο οποίος τρέχει σε ένα node και ελέγχει τους πόρους και τις δουλειές των χρηστών
- Οι Slurmd είναι οι compute node daemons ο οποίοι βρίσκονται σε κάθε node και περιμένουν να εκτελέσουν δουλειά από τον Slurmctld
- Ο χρήστης μέσων των εντολών μπορεί να εκτελέσει προγράμματα καθώς και να δεί την κατάσταση του συστήματως και των διεργασιών
## Plugins
- Η λειτουργία του Slurm μπορεί να επεκταθεί μέσω των plugins χωρίς να τροποιηθεί ο κύριος κώδικας του.
- Υπάρχουν plugins που αφορούν τον τρόπο επιλογής πόρων, έτσι το Slurm εχει τη δυνατότητα να επιλέξει πόρους
με 2 βασικούς τρόπους
- Να επιλέγει ολόκληρους κόμβους δηλαδή σε κάθε δουλειά θα δίδονται ολόκληροι κόμβοι ακόμα και αν δεν χρησιμοποιηθούν όλοι οι πόροι τους
- Να επιλέγει με βάση μια πιο fine grain approach, δηλαδή σε κάθε δουλειά να δίδονται πόροι όπως cpus, core, sockets memory αντι για ολόκληρους κόμβους
- Επίσης υπάρχουν plugins για διαχείρηση άλλων πόρων περαν των cpus core sockets memory όπως τα GPUs
- Υπάρχει plugin που δίνει πληροφορίες για την τοπολογία του συστήματως ώστε το Slurm κατα την επιλογή των πόρων να την λάβει υπόψιν - να μην δώσει διάσπαρτους
κόμβους
- Μια ακόμα κατηγορία είναι τα SPANK plugins που επιτρέπουν στον χρήστη να τρέχει επιπλέον κώδικα/scripts πριν και μετά την εκτέλεση ενως job
## TOFA 
Η πρώτη επέκταση που θα σας παρουσιάσω αφορά το μεγαλύτερο κομμάτι της εργασίας μου και έχει γίνει ηδη submit isc.
η δουλειά ασχολείται με το ακόλουθο πρόβλημα.
- Οι εφαρμογές, για να είναι πιο portable, δεν έχουν γνώση της πλατφόρμας στην οποία εκτελούνται.
- Το ίδιο και οι MPI βιβλιοθήκες όπου έχουν μια επίπεδη εικόνα για την ιεραρχία μνήμης και το δίκτυο
- Επίσης οι εφαρμογές κάνουν καλή χρήση των πόρων
- Επιπλεόν, προκύπτει το θέμα του scalability και της κατανάλωσης ενέργειας καθώς τα συστήματα αυξάνονται σε μέγεθος
- Ένας τρόπος να αντιμετωπιστεί το ζήτημα είναι να αυξηθεί η τοπικότητα των δεδομένων
- Οι διεργασίες με πολύ επικοινωνία να τοποθετούνται σε κοντινούς κόμβους
- Ετσι επιτιγχάνεται μειωμένο κόστος επικοινωνίας, συμφόρησης και ενέργειας
## The topology mapping problem
- Το πρόβλημα της άυξησης της τοπικότητας μπορεί να διατυπωθεί ως ένα topology mapping problem όπως αναφέρεται στην δουλειά των Hoefler-Jeannot.
- Προυποθέτει έναν γράφο G(Guest) που να εκφράζει το pattern της επικοινωνίας της εφαρμογής
- Και έναν άλλον γράφο H(Host) που να εκφράζει την τοπολογία
- Λύνοντας αυτό το γραφοθεωρητικό πρόβλημα παράγεται μια αντιστοίχηση του γράφου του pattern της 
επικοινωνίας της εφαρμογής στην τοπολογία
the topology mapping problem can be phrased as a minimization problem of various metrics
- Το topology mapping μπορεί να βελτιστοποιήσει διάφορους παραμέτρους, οι κύριοι είναι το κόστος επικοινωνίας και
το load balancing
## Fault Tolerance
Οι δουλειές που έχουν γίνει γύρω απο την επίλυση του topology mapping δεν λαμβάνουν υπόψιν τα σφάλματα.
Η ανοχή στα σφάλματα σε ένα σύστημα είναι σημαντική καθώς όπως αναφέρεται στo survey των Hoefler και Jeannot 
τα λάθη γίνονται ένα σύνηθες χαρακτηριστικό στους τρέχων παράλληλους υπολογιστές
Επομένως τα mappings που μπορούν να αντιμετωπίσουν τα σφάλαματα παρουσιάζουν υψηλό ενδιαφέρoν.
Tα σφάλματα αυτά προκαλούν job abortions που έχει ώς συνέπεια επιπλέον κόστος στην ολοκλήρωση
ενώς batch job. Γιατί οι πόροι έχουν καταναλωθεί και πρέπει να γινει επανεκκινηση του job
## Contributions
Για να λύσω τα παραπάνω ζητήματα προτείνω μια καινούργια προσέγγιση τοποθέτησης διεργασιων
topology and fault aware process placement approach. 
- είναι profile guided
- είναι topology aware 
- είναι fault aware αποτυπώνοντας τους κόμβους με παρωδικά σφάλματα στον γράφο της τοπολογίας
- χρησιμοποιεί το λογισμικό Scotch για graph mapping
- είναι ενσωματομένη στο Slurm μέσω plugins
- Ο γράφος της που εκφράζει το μοτίβο επικοινωνίας των διεργασιών μοντελοποιείται ώς ενας N χ Ν πίνακας.
Όπου οι κόμβοι αναπαριστούν τις διεργασίες και οι ακμές τον όγκο επικοινωνίας
## Node failure probability in topology graph
Η κύρια διαφορά της δουλειάς μου σε σχέση με τις υπόλοιπες είναι λαμβάνει υπόψιν και τα παρωδικά σφάλαματα στους
κόμβους του συστήματως. 
- Έπομένως, επιχειρεί να αποφύγει κόμβους που παρουσιάζουν παρωδικά σφάλαματα. 
- Έαν εφαρμοζα μια πολιτική που θα απέφευγε με αυστηρό τρόπο τους κόμβους τότε οι δουλειές θα
λαμβάναν διάσπαρτους κόμβους με αποτέλεσμα να έχουν υψηλό κόστος επικοινωνίας.
- Ενώ το job abort ratio θα μειωνόταν το trade off μεταξύ του job abort ratio και 
completion time δεν ήταν επωφελές.
- Επομένως έπρεπε να βρεθεί τρόπος ώστε να αποτυπώσω το κόστος των παρωδικών σφαλμάτων
στο γράφο της τοπολογίας.
- Αυτό γίνεται προσεγγιστικά αυξάνοντας πολύ το κόστος του μονοπατιού που έχει κόμβους με
παρωδικά σφάλματα.
## Inferring node failures
Ο τρόπος που επιχειρώ να αποτυπώσω το κόστος των παρωδικών σφαλματων είναι ο εξής:
Γνωρίζω απο πριν οτι η τοπολογία του συστήματως είναι ενα 3D Torus
Επομένως υπάρχει ενα Routing function που για κάθε μονοπατη δίνει την πληροφορία
ποιά και πόσα είναι ενδιάμεσα λινκς
- Εντοπίζω τους κόμβους που παρουσιάζουν σφάλματα μέσω heartbeats
- Το κόστος του κάθε λινκ μεταξύ ενώς ή δυο κόμβων που παρουσιάζουν σφάλματα αυξάνεται κατά 100 αντί για 1
- Η συνάρτηση που υπολογίζει το συνολικό κόστος είναι η εξής
## TOFA pp aproach
Ο αλγόριθμος που υλοποιεί το TOFA process placement approach είναι ο εξής.
- 2 ορίσματα σαν είσοδο, γράφος με το μοτίβο επικοινωνίας των διεργασιων και ο γράφος της τοπολογίας του συστήματως.
- Η έξοδος είναι η αντιστοίχηση του Process id, Node id
- Υλοποιώ ένα heuristic που προσπαθει να βρει ένα συνεχόμενο block κόμβων χωρίς παρωδικά σφάλματα
- Αν δεν τα καταφέρει τότε το Scotch θα χρησιμοποιήσει όλους τους διαθέσιμους κόμβους για να κάνει map τον γράφο με το μοτίβο διεργασιών
- Αν τα καταφέρει τότε δίνει αυτό το σύνολο στο Scotch όπου θα κάνει map τον γράφο με το μοτίβο διεργασιών
